[拋磚引玉] E-sport 同sport差幾遠？ Sport 嘅定義又係咩？

望到呢個po所以做咗小小research

網路上對於sport定義其實非常多，呢度列幾個出黎

“a sport is a human activity involving physical skill and exertion governed by a set of rules or customs undertaken competitively and capable of achieving a result”
--Topend Sports

“a sport is an athletic activity requiring skill or prowess and often of a competitive nature”
--The Random House Dictionary of the English Language, Second Edition, Unabridged (1987)

“a sport is an activity in which skill and physical prowess may be demonstrated. Generally, the term is restricted to a contest incorporating a specific set of rules.”
--The Random House Encyclopedia (1983)

主要嘅criteria都係:
1. a human activity involving physical skill and exertion (涉及人類身體活動)
2. governed by a set of rules or customs (有一系列規則去約束)
3. undertaken competitively and capable of achieving a result (有競爭性)

事實上如果跟返上面啲criteria，e-sport喺某程度上都係sport嘅一種
你又同唔同意？

Further Reading:

（reddit 上關於e-sports嘅討論，幾高質）

其實電競咪電競
點解啲人咁想佢同運動扯上關係呢

因為好多國家都對運動員有一定程度嘅保障
最簡單嘅就係去比賽時要搞嘅簽證

我認為重點並唔係在於 E－sport 係唔係 sport
重點在於應唔應該比電子競技選手享有運動員同等權利以及納入運動會比賽項目
按照樓主你嘅定義，扑西瓜都係sport嘅一種，
但咁耐以黎都無人爭取過扑西瓜正名化，
我覺得主要係同參與人數、觀賞性、競技性、歷史性、經濟收益等等因素有關，
（而其中競技性（例如公唔公平）會影響參與人數同觀賞性，同時間接影響收益）
假如今日扑西瓜有幾百年歷史，好多人都好熱愛呢種運動，
咁就會有廣告收益，同時可以推動有關嘅商品（西瓜系列、扑西瓜木棒等等）
相信納入正式運動會嘅項目會係指日可待。
而依家電子競技最大嘅問題就係歷史性唔夠，
假如電子競技係早喺三十年前已經一直推行緊，
咁今日嘅反對聲音就相對會細好多。

岩
所以如果要將電競正名做sports，
係需要相當長嘅時間去令大眾接受，
但係歷史性係咪一定受歡迎呢樣野我又唔太肯定

話說個post 到而家都仲係嘈緊同一樣野，
前面有哂解釋又唔理，
已經冇哂討論價值